<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE pr SYSTEM '../ProjectRecord.dtd'>
<pr>
    <meta>
        <key>DAW2020:TP6</key>
        <title>Trabalho Prático 6: Criação de um gestor de tarefas com recurso a NodeJS e JSON-Server</title>
        <bdate>2020-11-18</bdate>
        <edate>2020-11-24</edate>
        <supervisor url="http://www.di.uminho.pt/~jcr">
            José Carlos Ramalho
        </supervisor>
    </meta>
    <team>
        <member id="PG42828">
            <name>Filipe Freitas</name>
            <email>pg42828@alunos.uminho.pt</email>
            <link url="https://github.com/filipejsfreitas" />
        </member>
    </team>
    <abstract>
        <p>
            O sexto trabalho da UC de Desenvolvimento de Aplicações Web (TP5) consiste na criação de um gestor de tarefas pendentes.
        </p>
        <p>
            A API de dados é disponibilizada com recurso ao <i>json-server</i>, sendo que a base de dados é guardada num ficheiro JSON.
        </p>
        <p>
            A interface do gestor de tarefas deverá ser uma <i>Single-Page Application</i>, sendo que os pedidos ao servidor serão feitos com recurso a AJAX (especificamente, com recurso ao <i>axios</i> no browser).
        </p>
        <p>
            Neste projeto em particular, a arquitetura do servidor foi exageradamente separada, desde logo com a criação de um módulo de roteamento, mas de um modo a obter um resultado final mais legível.
        </p>
        <p>
            Deverá depois ser realizado o <i>Project Record</i> relativo a este projeto.
        </p>
    </abstract>
    <deliverables>
        <link url="frontend-server/server.js">server.js - Entrypoint do servidor</link>
        <link url="frontend-server/util.js">util.js - Várias funções comuns de ajuda aos handlers de pedidos</link>
        <link url="frontend-server/tasks.js">tasks.js - Módulo para responder aos pedidos sobre tasks</link>
        <link url="frontend-server/main-page.js">main-page.js - Módulo para responder aos pedidos da página principal</link>
        <link url="frontend-server/router.js">router.js - Módulo para ajudar a rotear os pedidos do utilizador para as funções corretas no código</link>
        <link url="frontend-server/public/">public/ - Pasta contendo recursos estáticos</link>
        <link url="rest-api/db.json">db.json - Base de dados da Escola de Música</link>
    </deliverables>
</pr>
